%%%%%%
% Pedro Augusto Hackner Bittencourt - Curriculum Vitae
% Editado usando moderncv (tema classic para cabeçalho)
%%%%%%

\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv} % Document class: moderncv, 11pt font, A4 paper


\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue} % Cor principal (blue, green, grey, orange, red, purple)

% Pacotes úteis
\usepackage[utf8]{inputenc} % Para acentuação correta
\usepackage[T1]{fontenc} % Para codificação de fontes
\usepackage[portuguese]{babel} % Para hifenização e datas em português
\usepackage[scale=0.8]{geometry} % Para ajustar as margens e escala
\usepackage{ragged2e} % Para justificar o texto
\usepackage{datenumber,fp} % Pacotes úteis para cálculos de data/idade

\usepackage[pdftex,
	colorlinks=true,
	urlcolor=cyan,
	linkcolor=blue,
	filecolor=blue,
	citecolor=blue]{hyperref}

\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{9cm}}
\AtBeginDocument{\recomputelengths}

% Informações Pessoais
\firstname{Pedro Augusto}
\familyname{Hackner Bittencourt}
\address{Rua Cida Bittencourt, 700, Bairro Fazenda Cortume}{Diamantina - MG}
\mobile{\href{https://api.whatsapp.com/send?phone=5538992221806} {+55 (38) 9 9222-1806}} 
\email{pedroaugusto626@gmail.com}

% --------------------------------------
% CONTEÚDO DO CURRÍCULO
% --------------------------------------

\begin{document}
\maketitle % Gera o cabeçalho do currículo com as informações pessoais à direita

\section{Perfis Online}
\begin{tabular}{@{}lll}
    \textbf{GitHub:} & \hspace{0.75cm}\href{https://github.com/PedroAHB}{PedroAHB} & \\
    \textbf{LinkedIn:} & \hspace{0.75cm}\href{https://www.linkedin.com/in/pedrohackner/}{PedroHackner} & \\
\end{tabular}

\section{Objetivo}

\justify Estudante de Sistemas de Informação com experiência em desenvolvimento de sistemas, automação de processos e suporte técnico. Busco uma posição na área de cibersegurança e infraestrutura de TI, aplicando meus conhecimentos em proteção de dados, redes e computação em nuvem para contribuir com a segurança e eficiência da empresa.

\section{Formação Acadêmica}
\cventry{Junho 2021 -- Prev. Julho 2027}{Bacharelado em Sistemas de Informação}{}{Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri, UFVJM}{}{}


\section{Experiência Profissional}

\cventry{2023/1 -- 2023/2}{Gestor de contingência}{FEG}{Remoto - Diamantina - MG}{}{
Atuei com otimização de sites utilizando HTML e WordPress, com domínio de plugins, hospedagens tradicionais e em nuvem. Acompanhei o ciclo completo de vendas e automatizei tarefas para melhorar a eficiência dos processos. Também realizei análise de dados e serviços para controle de gastos e organização da informação.
}

\cventry{2021 -- Presente}{Freelancer}{Montagem e manutenção de Computadores e Notebooks}{Diamantina - MG}{}{
Realizo manutenção e reparo de hardware, montagem de computadores, diagnóstico e limpeza de notebooks e desktops, além de aplicar soluções para controle de temperatura e desempenho. Tenho experiência na instalação e configuração de sistemas operacionais e softwares diversos, com amplo domínio em formatação, otimização e recuperação de máquinas.
}


\section{Habilidades Técnicas}
\begin{tabular}{@{}ll} % Duas colunas, alinhadas à esquerda
    \hspace{2.4cm} \textbf{Linguagens de Programação:} & Java, Python, C++, Motoko \\
    \hspace{2.4cm} \textbf{Sistemas Operacionais:}     & Linux, Windows \\
    \hspace{2.4cm} \textbf{Desenvolvimento Web:}       & HTML, CSS, Wordpress \\
    \hspace{2.4cm} \textbf{Produtividade:}             & Excel, Word, PowerPoint \\
    \hspace{2.4cm} \textbf{Metodologias Ágeis:}        & Scrum, Kanban \\
    \hspace{2.4cm} \textbf{Versionamento de Código:}   & Git, GitHub \\
    
\end{tabular}


\section{Cursos e Certificações}

\cventry{Udemy}{How to Build an Extreme Gaming PC}{5h30min}{Setembro 2024}{}{
    \begin{itemize}
        \item Aprendi sobre critérios de escolha e compatibilidade entre peças, montagem avançada de computadores e otimização de desempenho para jogos.
    \end{itemize}
}

\cventry{Udemy}{Montagem e Manutenção de Computadores do ZERO}{7h30min}{Setembro 2024}{}{
    \begin{itemize}
        \item Estudei o processo completo de montagem, diagnóstico e manutenção preventiva e corretiva de desktops, com foco em práticas técnicas do dia a dia.
    \end{itemize}
}

\cventry{Udemy}{N8N - Curso Básico ao Avançado}{5h30min}{Outubro 2025}{}{
    \begin{itemize}
        \item Estudei os fundamentos do n8n, incluindo sua interface, manipulação de dados em JSON, uso de nodes essenciais, integrações com APIs e ferramentas externas, além de boas práticas de automação e implantação em ambiente self-hosted.
    \end{itemize}
}

\cventry{Udemy}{Curso Excel COMPLETO do Básico ao Avançado}{28h30min}{Julho 2025}{}{
    \begin{itemize}
        \item Desenvolvi habilidades em fórmulas, automações, gráficos, dashboards e análise de dados com foco em produtividade e uso profissional.
    \end{itemize}
}

\cventry{Sebrae}{Empreendedorismo}{16h}{Junho 2024}{}{
    \begin{itemize}
        \item Estudei fundamentos de empreendedorismo, planejamento de negócios e habilidades para gestão e inovação em pequenos projetos.
    \end{itemize}
}



\section{Atividades Extracurriculares e Eventos}

\cventry{Abril 2025 – Junho 2025}{Projeto de Extensão — Blockchain UFVJM e ICP Brasil}{}{}{}{
    \begin{itemize}
        \item Participei de cursos introdutórios sobre tecnologias blockchain com foco em aplicações práticas ligadas à ICP Brasil.
    \end{itemize}
}

\cventry{Junho 2024 – Julho 2025}{Liga Acadêmica — Guilda GameDev}{}{}{}{
    \begin{itemize}
        \item Participei de cursos e atividades práticas voltadas ao desenvolvimento de jogos digitais com aprendizado na linguagem C# e Engine Unity.
    \end{itemize}
}

\cventry{Outubro 2024}{Workshop: Matemática e Estatística}{Pró-reitoria de Extensão e Cultura da UFVJM}{}{}{
    \begin{itemize}
        \item Participei de evento com duração de 10 horas, abordando temas de probabilidade, análise de dados e raciocínio lógico.
    \end{itemize}
}

\cventry{Outubro 2024}{Uai Dev — Evento de Tecnologia}{}{}{}{
    \begin{itemize}
        \item Participei de evento com duração de 8 horas com foco em inovação e desenvolvimento tecnológico, com painéis sobre carreira em tecnologia.
    \end{itemize}
}

\section{Idiomas}

\cvitem{Português}{Nativo}
\cvitem{Inglês}{Avançado — Cambridge FCE B2 (Certificado)}

\end{document}
